\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
\hspace{1.5cm}PT. Pertamina Gas merupakan Perusahaan yang bergerak dalam sektor \textit{midstream} dan \textit{downstream industry} gas Indonesia, Saat ini proses penilaian area terbaik pada PT.Pertamina Gas belum terkomputerisasi dan masih dilakukan secara manual, sehingga pihak PT.Pertamina Gas merasa kesulitan dalam menilai area sendiri, cara ini dirasa kurang efektif dan efisien dalam menentukan area mana yang terbaik. Penilaian Area menurut PT.Pertamina Gas itu sendiri sangatlah penting untuk meningkatkan kinerja dan keselamatan dalam meningkatkan kualitas \textit {Health, Safety, Environment} PT.Pertamina Gas.

\hspace{1.5cm}Oleh karena itu dibutuhkanlah sebuah sistem yang bisa menentukan area mana yang terbaik di lingkungan PT.Pertamina Gas, dengan menggunakan kriteria yang telah ditentukan. untuk membuat sistem penilaian area di lingkungan PT.Pertamina Gas, penulis menggunakan metode \textit{Simple Additive Weighting} (SAW) dan \textit{Technique For Others Reference By Similarity To Ideal Solution} (TOPSIS) untuk proses penilaian dan penentuan area terbaik. Penelitian ini bertujuan untuk mencari metode terbaik dalam kasus ini dan membantu pengambilan keputusan berdasarkan nilai alternatif terbaik.

\hspace{1.5cm}Hasil akhir yang diperoleh dari penelitian ini adalah pengujian pada metode SAW lebih optimal dibandingkan dengan Metode TOPSIS. Dengan nilai perubahan sensitivitas SAW sebesar 2.4 sedangkan TOPSIS 0.7754. Sehingga pada penelitian ini metode SAW merupakan metode yang paling optimal dalam menyelesaikan kasus ini.

\textbf{Kata Kunci : PT.Pertamina Gas, Penilaian Area, SAW, Topsis, Uji Sensitivitas, Area terbaik} 

\end{abstrak}